% !TEX program = xelatex
% !TEX encoding = UTF-8 Unicode

\documentclass[14pt,a4paper,oneside]{extreport}

% ==========================================================
% 1. NGÔN NGỮ VÀ FONT
% ==========================================================

\usepackage{fontspec}
\usepackage{polyglossia}

\setmainlanguage{vietnamese}
\setotherlanguage{english}

\setmainfont{Times New Roman}
\setsansfont{Arial}
\setmonofont{Courier New}

% ==========================================================
% 2. ĐỊNH DẠNG TRANG
% ==========================================================

\usepackage{geometry}
\usepackage{setspace}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{enumitem}

\geometry{
    top=30mm,
    bottom=25mm,
    left=35mm,
    right=20mm,
    headheight=18pt,
    headsep=8mm,
    footskip=15mm
}

\onehalfspacing

\setlength{\parindent}{1.27cm}
\setlength{\parskip}{0pt}
\setlength{\emergencystretch}{3em}

% ==========================================================
% 3. HÌNH ẢNH
% ==========================================================

\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}

\graphicspath{{figures/}}

\captionsetup{
    font=small,
    labelfont=bf,
    justification=centering,
    labelsep=colon
}

\captionsetup[figure]{
    position=below,
    skip=8pt
}

\captionsetup[table]{
    position=above,
    skip=6pt
}

% ==========================================================
% 4. BẢNG
% ==========================================================

\usepackage{booktabs}
\usepackage{longtable}
\usepackage{array}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{multirow}
\usepackage{makecell}

\renewcommand{\arraystretch}{1.25}

\newcolumntype{Y}{
    >{\raggedright\arraybackslash}X
}

\newcolumntype{L}[1]{
    >{\raggedright\arraybackslash}p{#1}
}

\newcolumntype{C}[1]{
    >{\centering\arraybackslash}p{#1}
}

\newcolumntype{R}[1]{
    >{\raggedleft\arraybackslash}p{#1}
}

% ==========================================================
% 5. TOÁN HỌC
% ==========================================================

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}

% ==========================================================
% 6. DANH SÁCH
% ==========================================================

\setlist[itemize]{
    leftmargin=1.2cm,
    itemsep=2pt,
    topsep=4pt,
    parsep=0pt
}

\setlist[enumerate]{
    leftmargin=1.2cm,
    itemsep=2pt,
    topsep=4pt,
    parsep=0pt
}

% ==========================================================
% 7. ĐỊNH DẠNG CHƯƠNG VÀ MỤC
% ==========================================================

\titleformat{\chapter}[block]
    {\centering\Large\bfseries}
    {CHƯƠNG \thechapter.}
    {0.5em}
    {\MakeUppercase}

\titlespacing*{\chapter}
    {0pt}
    {-10pt}
    {20pt}

\titleformat{\section}
    {\large\bfseries}
    {\thesection}
    {0.8em}
    {}

\titleformat{\subsection}
    {\normalsize\bfseries}
    {\thesubsection}
    {0.8em}
    {}

\titleformat{\subsubsection}
    {\normalsize\bfseries\itshape}
    {\thesubsubsection}
    {0.8em}
    {}

\setcounter{secnumdepth}{3}
\setcounter{tocdepth}{3}

% ==========================================================
% 8. CODE LISTING
% ==========================================================

\usepackage{listings}
\usepackage{xcolor}

\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.55,0}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.45,0.45,0.45}
\definecolor{codeblue}{rgb}{0,0,0.72}
\definecolor{codeorange}{rgb}{0.75,0.30,0}
\definecolor{backcolor}{rgb}{0.97,0.97,0.97}

\lstdefinestyle{mystyle}{
    backgroundcolor=\color{backcolor},
    commentstyle=\color{codegreen},
    keywordstyle=\color{codeblue}\bfseries,
    numberstyle=\tiny\color{codegray},
    stringstyle=\color{codeorange},
    basicstyle=\ttfamily\footnotesize,
    breakatwhitespace=false,
    breaklines=true,
    keepspaces=true,
    numbers=left,
    numbersep=7pt,
    showspaces=false,
    showstringspaces=false,
    showtabs=false,
    tabsize=4,
    frame=single,
    rulecolor=\color{codegray},
    captionpos=b
}

\lstset{style=mystyle}

% ==========================================================
% 9. HEADER VÀ FOOTER
% ==========================================================

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}

\fancyhead[L]{
    \small\textit{Đồ án môn Công nghệ Phần mềm}
}

\fancyhead[R]{
    \small\textit{AITasker Platform}
}

\fancyfoot[C]{
    \thepage
}

\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

\fancypagestyle{plain}{
    \fancyhf{}
    \fancyfoot[C]{\thepage}
    \renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
    \renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
}

% ==========================================================
% 10. TÀI LIỆU THAM KHẢO
% ==========================================================

\usepackage{csquotes}

\usepackage[
    backend=biber,
    style=ieee,
    sorting=none,
    autolang=other
]{biblatex}

\DeclareLanguageMapping{vietnamese}{english}

\addbibresource{references.bib}

% ==========================================================
% 11. MỤC LỤC
% ==========================================================

\usepackage[nottoc]{tocbibind}

% ==========================================================
% 12. URL VÀ LIÊN KẾT PDF
% ==========================================================

\usepackage{xurl}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{bookmark}

% Không đặt dòng trống bên trong khối hypersetup.
\hypersetup{
    unicode=true,
    colorlinks=true,
    linkcolor=black,
    citecolor=blue,
    urlcolor=blue,
    pdfauthor={Trương Tùng Hưng; Huỳnh Gia Văn; Nguyễn Minh Cường; Hoàng Quốc Khánh},
    pdftitle={AITasker - Nền tảng kết nối chuyên gia AI và doanh nghiệp cần tự động hóa bằng AI},
    pdfsubject={Báo cáo đồ án môn Công nghệ Phần mềm},
    pdfkeywords={AITasker, SRS, FastAPI, ReactJS, PostgreSQL, Artificial Intelligence},
    bookmarksopen=true,
    bookmarksnumbered=true
}

% ==========================================================
% 13. CÁC LỆNH TỰ ĐỊNH NGHĨA
% ==========================================================

\newcommand{\projectname}{AITasker}

\newcommand{\projectfullname}{
    Nền tảng kết nối chuyên gia AI và doanh nghiệp cần tự động hóa bằng AI
}

\newcommand{\universityname}{
    Trường Đại học Giao thông Vận tải Thành phố Hồ Chí Minh
}

\newcommand{\instructorname}{
    ThS. Nguyễn Văn Chiến
}

% ==========================================================
% BẮT ĐẦU TÀI LIỆU
% ==========================================================

\begin{document}

% Giảm cảnh báo tràn dòng đối với văn bản và URL dài.
\sloppy

% ==========================================================
% TRANG BÌA
% ==========================================================

\pagenumbering{gobble}

\input{chapters/cover}

\clearpage

% ==========================================================
% PHẦN MỞ ĐẦU - SỐ TRANG LA MÃ
% ==========================================================

\pagenumbering{roman}
\setcounter{page}{1}

% ==========================================================
% LỜI CAM ĐOAN
% ==========================================================

\chapter*{Lời cam đoan}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Lời cam đoan}

Chúng tôi cam đoan báo cáo đồ án môn học với đề tài
\textbf{``\projectname{} -- \projectfullname''}
là kết quả nghiên cứu và thực hiện của nhóm dưới sự hướng dẫn của
\instructorname.

Các nội dung phân tích, thiết kế, mã nguồn, số liệu và kết quả trình bày
trong báo cáo được nhóm thực hiện một cách trung thực. Những nội dung tham
khảo từ tài liệu, công trình nghiên cứu hoặc nguồn thông tin khác đều được
trích dẫn và ghi rõ nguồn trong phần tài liệu tham khảo.

Nhóm xin chịu trách nhiệm về tính trung thực và chính xác của nội dung
được trình bày trong báo cáo này.

\vspace{2.5cm}

\begin{flushright}
    \textit{TP. Hồ Chí Minh, tháng 07 năm 2026}\\[1cm]

    \textbf{Nhóm sinh viên thực hiện}\\[0.5cm]

    \textit{(Ký và ghi rõ họ tên)}
\end{flushright}

\clearpage

% ==========================================================
% LỜI CẢM ƠN
% ==========================================================

\chapter*{Lời cảm ơn}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Lời cảm ơn}

Trước tiên, nhóm chúng tôi xin gửi lời cảm ơn chân thành đến
\instructorname, giảng viên hướng dẫn môn Công nghệ Phần mềm, đã tận tình
hướng dẫn, định hướng và đóng góp nhiều ý kiến quý báu trong suốt quá trình
thực hiện đồ án.

Nhóm xin chân thành cảm ơn quý thầy cô thuộc Khoa Công nghệ Thông tin,
\universityname{} đã truyền đạt những kiến thức nền tảng và chuyên ngành cần
thiết, đồng thời tạo điều kiện thuận lợi để nhóm có thể hoàn thành đề tài.

Trong quá trình thực hiện, mặc dù nhóm đã cố gắng nghiên cứu, phân tích và
hoàn thiện hệ thống, báo cáo vẫn khó tránh khỏi những thiếu sót. Nhóm rất mong
nhận được những ý kiến đóng góp từ quý thầy cô để hệ thống \projectname{} có
thể được tiếp tục hoàn thiện và phát triển trong tương lai.

\vspace{1cm}

\begin{flushright}
    \textbf{Nhóm sinh viên thực hiện}
\end{flushright}

\clearpage

% ==========================================================
% NHẬN XÉT CỦA GIẢNG VIÊN
% ==========================================================

\chapter*{Nhận xét của giảng viên hướng dẫn}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Nhận xét của giảng viên hướng dẫn}

\vspace{0.5cm}

\noindent
\textbf{Nhận xét:}

\vspace{0.5cm}

\noindent
\rule{\textwidth}{0.4pt}\\[0.8cm]
\rule{\textwidth}{0.4pt}\\[0.8cm]
\rule{\textwidth}{0.4pt}\\[0.8cm]
\rule{\textwidth}{0.4pt}\\[0.8cm]
\rule{\textwidth}{0.4pt}\\[0.8cm]
\rule{\textwidth}{0.4pt}\\[0.8cm]
\rule{\textwidth}{0.4pt}\\[0.8cm]
\rule{\textwidth}{0.4pt}

\vfill

\begin{flushright}
    TP. Hồ Chí Minh, ngày \hspace{0.5cm}
    tháng \hspace{0.5cm} năm 2026\\[0.5cm]

    \textbf{Giảng viên hướng dẫn}\\[2cm]

    \textbf{\instructorname}
\end{flushright}

\clearpage

% ==========================================================
% MỤC LỤC
% ==========================================================

\tableofcontents

\clearpage

% ==========================================================
% DANH MỤC HÌNH ẢNH
% ==========================================================

\listoffigures

\clearpage

% ==========================================================
% DANH MỤC BẢNG
% ==========================================================

\listoftables

\clearpage

% ==========================================================
% DANH MỤC TỪ VIẾT TẮT
% ==========================================================

\chapter*{Danh mục từ viết tắt}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Danh mục từ viết tắt}

\begin{longtable}{
    L{3cm}
    L{10.5cm}
}

\toprule
\textbf{Từ viết tắt}
&
\textbf{Ý nghĩa}
\\
\midrule
\endfirsthead

\toprule
\textbf{Từ viết tắt}
&
\textbf{Ý nghĩa}
\\
\midrule
\endhead

AI
&
Artificial Intelligence -- Trí tuệ nhân tạo.
\\

API
&
Application Programming Interface -- Giao diện lập trình ứng dụng.
\\

BCrypt
&
Thuật toán băm mật khẩu được sử dụng trong hệ thống.
\\

CI/CD
&
Continuous Integration/Continuous Delivery -- Tích hợp và triển khai liên tục.
\\

CNPM
&
Công nghệ Phần mềm.
\\

CSDL
&
Cơ sở dữ liệu.
\\

DB
&
Database -- Cơ sở dữ liệu.
\\

ERD
&
Entity Relationship Diagram -- Sơ đồ thực thể liên kết.
\\

FR
&
Functional Requirement -- Yêu cầu chức năng.
\\

HTTP
&
Hypertext Transfer Protocol.
\\

HTTPS
&
Hypertext Transfer Protocol Secure.
\\

JWT
&
JSON Web Token -- Chuẩn mã thông báo dùng để xác thực.
\\

NFR
&
Non-functional Requirement -- Yêu cầu phi chức năng.
\\

ORM
&
Object Relational Mapping -- Ánh xạ đối tượng quan hệ.
\\

RBAC
&
Role-Based Access Control -- Kiểm soát truy cập dựa trên vai trò.
\\

REST
&
Representational State Transfer.
\\

SRS
&
Software Requirements Specification -- Đặc tả yêu cầu phần mềm.
\\

UML
&
Unified Modeling Language -- Ngôn ngữ mô hình hóa thống nhất.
\\

UI
&
User Interface -- Giao diện người dùng.
\\

UX
&
User Experience -- Trải nghiệm người dùng.
\\

UUID
&
Universally Unique Identifier -- Mã định danh duy nhất toàn cục.
\\

\bottomrule

\end{longtable}

\clearpage

% ==========================================================
% NỘI DUNG CHÍNH - SỐ TRANG Ả RẬP
% ==========================================================

\pagenumbering{arabic}
\setcounter{page}{1}

% ==========================================================
% CÁC CHƯƠNG
% ==========================================================

\include{chapters/chapter1}
\include{chapters/chapter2}
\include{chapters/chapter3}
\include{chapters/chapter4}
\include{chapters/chapter5}
\include{chapters/chapter6}
\include{chapters/chapter7}

% ==========================================================
% KẾT LUẬN VÀ HƯỚNG PHÁT TRIỂN
% ==========================================================

\chapter*{Kết luận và hướng phát triển}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Kết luận và hướng phát triển}

\section*{Kết luận}

Đề tài \projectname{} đã xây dựng một nền tảng hỗ trợ kết nối giữa doanh
nghiệp có nhu cầu ứng dụng trí tuệ nhân tạo và các chuyên gia có năng lực
triển khai giải pháp AI.

Hệ thống được xây dựng theo kiến trúc Client--Server với Frontend sử dụng
ReactJS, Backend sử dụng FastAPI và cơ sở dữ liệu PostgreSQL. Các chức năng
chính gồm quản lý tài khoản, xác thực và phân quyền, quản lý doanh nghiệp,
quản lý chuyên gia, tạo dự án, gửi đề xuất, quản lý hợp đồng, quản lý tiến độ,
thanh toán, đánh giá, thông báo và hỗ trợ người dùng bằng trí tuệ nhân tạo.

Báo cáo đã trình bày các yêu cầu chức năng, yêu cầu phi chức năng, kiến trúc
hệ thống, mô hình dữ liệu, các sơ đồ UML, quá trình triển khai và các trường
hợp kiểm thử. Các kết quả đạt được cho thấy hệ thống có khả năng đáp ứng các
nghiệp vụ cơ bản của một nền tảng kết nối doanh nghiệp và chuyên gia AI.

\section*{Hướng phát triển}

Trong tương lai, hệ thống có thể được tiếp tục phát triển theo các hướng sau:

\begin{itemize}
    \item Hoàn thiện cơ chế ký quỹ và giải ngân tự động.
    \item Tích hợp cổng thanh toán trực tuyến thực tế.
    \item Phát triển hệ thống gợi ý chuyên gia bằng học máy.
    \item Nâng cao khả năng phân tích yêu cầu dự án bằng AI.
    \item Tích hợp thông báo thời gian thực bằng WebSocket.
    \item Hoàn thiện dịch vụ gửi email và khôi phục mật khẩu.
    \item Phát triển ứng dụng trên thiết bị di động.
    \item Triển khai hệ thống trên nền tảng điện toán đám mây.
    \item Bổ sung kiểm thử tự động và quy trình CI/CD.
    \item Nâng cao khả năng giám sát, sao lưu và bảo mật dữ liệu.
\end{itemize}

\clearpage

% ==========================================================
% TÀI LIỆU THAM KHẢO
% ==========================================================

\printbibliography[
    heading=bibintoc,
    title={Tài liệu tham khảo}
]

\clearpage

% ==========================================================
% PHỤ LỤC
% ==========================================================

\appendix

\IfFileExists{appendix/appendix_a.tex}{
    \input{appendix/appendix_a}
}{
    \chapter{Phụ lục}

    Nội dung phụ lục sẽ được bổ sung trong phiên bản hoàn thiện của báo cáo.
}

\end{document}