\chapter{Cài đặt và triển khai hệ thống}

\section{Giới thiệu}

Sau khi hoàn thành giai đoạn phân tích yêu cầu và thiết kế hệ thống, bước tiếp
theo là hiện thực hóa hệ thống AITasker thông qua việc xây dựng các thành phần
phần mềm và triển khai trên môi trường thực tế.

Chương này trình bày môi trường phát triển, công nghệ sử dụng, cấu trúc mã
nguồn, quy trình triển khai cũng như các thành phần chính của hệ thống.

%============================================================

\section{Môi trường phát triển}

Hệ thống được phát triển trên môi trường Windows với các công cụ được trình bày
trong Bảng~\ref{tab:development_environment}.

\begin{table}[H]
\centering
\caption{Môi trường phát triển hệ thống}
\label{tab:development_environment}

\begin{tabular}{|p{6cm}|p{8cm}|}
\hline
\textbf{Thành phần} & \textbf{Phiên bản} \\ \hline

Hệ điều hành & Windows 11 \\ \hline

Python & 3.12 \\ \hline

NodeJS & 20.x \\ \hline

ReactJS & 18.x \\ \hline

FastAPI & 0.115.x \\ \hline

PostgreSQL & 16.x \\ \hline

SQLAlchemy & 2.x \\ \hline

Visual Studio Code & Latest \\ \hline

Git & Latest \\ \hline

Postman & Latest \\ \hline

\end{tabular}

\end{table}

%============================================================

\section{Kiến trúc triển khai}

Hệ thống được triển khai theo mô hình Client--Server.

\begin{itemize}

\item Frontend được xây dựng bằng ReactJS.

\item Backend được xây dựng bằng FastAPI.

\item PostgreSQL lưu trữ dữ liệu.

\item SQLAlchemy ORM thực hiện ánh xạ dữ liệu.

\item JWT dùng để xác thực người dùng.

\item Google Gemini API hỗ trợ các chức năng AI.

\item Azure Cloud Storage lưu trữ tệp.

\end{itemize}

%============================================================

\section{Cấu trúc mã nguồn}

Hệ thống được chia thành hai phần chính:

\begin{itemize}

\item Frontend

\item Backend

\end{itemize}

\subsection{Frontend}

Frontend được phát triển bằng ReactJS với cấu trúc thư mục như sau:

\begin{lstlisting}
frontend/
│
├── public/
├── src/
│   ├── assets/
│   ├── components/
│   ├── pages/
│   ├── layouts/
│   ├── services/
│   ├── hooks/
│   ├── routes/
│   ├── utils/
│   └── App.jsx
└── package.json
\end{lstlisting}

\subsection{Backend}

Backend được xây dựng bằng FastAPI.

\begin{lstlisting}
backend/
│
├── src/
│   ├── config/
│   ├── models/
│   ├── schemas/
│   ├── services/
│   ├── presentation/
│   ├── middleware/
│   ├── utils/
│   ├── uploads/
│   └── app.py
│
├── migrations/
└── requirements.txt
\end{lstlisting}

%============================================================

\section{Các module đã triển khai}

Các module chính của hệ thống gồm:

\begin{itemize}

\item Authentication

\item User Management

\item Enterprise Management

\item Expert Management

\item Category Management

\item Skill Management

\item Project Management

\item Proposal Management

\item Contract Management

\item Milestone Management

\item Payment Management

\item Review Management

\item Notification Management

\item Dashboard

\item Statistics

\end{itemize}

%============================================================

\section{Cơ chế xác thực}

Hệ thống sử dụng JWT để xác thực người dùng.

Quy trình hoạt động:

\begin{enumerate}

\item Người dùng đăng nhập.

\item Backend kiểm tra thông tin.

\item Sinh JWT.

\item JWT được gửi về Frontend.

\item Frontend lưu Access Token.

\item Token được gửi kèm mỗi yêu cầu.

\item Backend xác thực Token.

\item Nếu hợp lệ, yêu cầu được xử lý.

\end{enumerate}

%============================================================

\section{Quản lý cơ sở dữ liệu}

Hệ thống sử dụng PostgreSQL kết hợp SQLAlchemy ORM.

Các bảng dữ liệu chính gồm:

\begin{itemize}

\item users

\item roles

\item permissions

\item enterprises

\item experts

\item projects

\item proposals

\item contracts

\item milestones

\item payments

\item reviews

\item notifications

\item conversations

\item messages

\item skills

\item categories

\end{itemize}

%============================================================

\section{Triển khai RESTful API}

Backend cung cấp RESTful API cho Frontend.

Các nhóm API bao gồm:

\begin{itemize}

\item Authentication API

\item User API

\item Enterprise API

\item Expert API

\item Category API

\item Skill API

\item Project API

\item Proposal API

\item Contract API

\item Milestone API

\item Payment API

\item Review API

\item Notification API

\item Dashboard API

\item Statistics API

\end{itemize}

%============================================================

\section{Quản lý tệp}

Hệ thống hỗ trợ tải lên các loại tệp:

\begin{itemize}

\item Ảnh đại diện.

\item CV.

\item Portfolio.

\item Tệp mô tả dự án.

\item Deliverable.

\end{itemize}

Các tệp được lưu trên Azure Cloud Storage hoặc thư mục Upload của hệ thống.

%============================================================

\section{Triển khai AI}

AITasker tích hợp Google Gemini API để hỗ trợ:

\begin{itemize}

\item AI Job Assistant.

\item Gợi ý nội dung Project.

\item Hỗ trợ tạo mô tả công việc.

\item Chatbot hỗ trợ người dùng.

\end{itemize}

%============================================================

\section{Triển khai hệ thống}

Quy trình triển khai gồm các bước:

\begin{enumerate}

\item Cài đặt Python.

\item Cài đặt NodeJS.

\item Cài đặt PostgreSQL.

\item Clone mã nguồn.

\item Cài đặt thư viện Backend.

\item Cài đặt thư viện Frontend.

\item Khởi tạo cơ sở dữ liệu.

\item Chạy Backend.

\item Chạy Frontend.

\item Kiểm tra hệ thống.

\end{enumerate}

%============================================================

\section{Hướng dẫn chạy hệ thống}

Khởi động Backend:

\begin{lstlisting}[language=bash]
uvicorn backend.src.app:app --reload
\end{lstlisting}

Khởi động Frontend:

\begin{lstlisting}[language=bash]
npm install
npm run dev
\end{lstlisting}

Sau khi khởi động thành công:

\begin{itemize}

\item Frontend:
\url{http://localhost:5173}

\item Backend:
\url{http://localhost:8000}

\item Swagger UI:
\url{http://localhost:8000/docs}

\end{itemize}

%============================================================

\section{Đánh giá kết quả triển khai}

Sau khi triển khai, hệ thống đạt được các kết quả sau:

\begin{itemize}

\item Đăng ký và đăng nhập hoạt động ổn định.

\item Phân quyền người dùng chính xác.

\item Doanh nghiệp có thể tạo Project.

\item Chuyên gia có thể gửi Proposal.

\item Có thể tạo Contract.

\item Quản lý Milestone hoạt động đúng.

\item Thanh toán hoạt động theo quy trình.

\item Dashboard hiển thị dữ liệu.

\item API phản hồi đúng định dạng JSON.

\item PostgreSQL lưu trữ dữ liệu ổn định.

\end{itemize}

%============================================================

\section{Kết luận}

Hệ thống AITasker đã được hiện thực thành công dựa trên kiến trúc Client--Server
với Frontend ReactJS, Backend FastAPI và cơ sở dữ liệu PostgreSQL. Các module
chính đã được triển khai theo đúng thiết kế, đáp ứng các yêu cầu chức năng và
phi chức năng đã đề ra.

Việc sử dụng các công nghệ hiện đại như SQLAlchemy ORM, JWT Authentication,
Google Gemini API và Azure Cloud Storage giúp hệ thống có khả năng mở rộng,
dễ bảo trì và sẵn sàng cho việc triển khai thực tế.